清算港台︱李百全擬親自向教育局解釋抽起《卓越教室》港台工會斥手法粗暴

香港電台昨日傳出新任廣播處長李百全再抽起多個節目，包括與教育局聯合製作的《卓越教室》。《蘋果》獲悉，李百全曾稱就節目被抽起親自向教育局解釋。港台事隔一天回覆指，節目編排及調動，屬內部運作事宜，不會作個別評論。港台工會斥，李百全借詞進行政治審查，手法粗暴，又指李原定今午到觀塘新辦公室視察，卻臨時改以Zoom頂替，行徑「閃閃縮縮」。

《卓越教室》為港台與教育局每兩年聯合製作一次的節目，推廣「行政長官卓越教學獎」，最新一輯共8集，由本月7日至下月25日，逢星期日晚上8時在港台電視31播出。有港台消息人士指，李百全稱會親自致電向教育局解釋，不許港台中層管理人員介入。《蘋果》正向教育局查詢事件，有待回應。

港台至今晚近10時才回覆，卻未有交代事件是否屬實及節目抽起的因由，只說港台在電視頻道上的各種節目編排及調動，屬內部運作事宜，不會作個別評論。港台又指，一向會與其他政府部門合作，聯合製作各式節目，至於節目的製作、宣傳和播放等安排，會適時與相關部門緊密聯繫及溝通。

另有港台中人指，被抽起的節目前線人員仍未清楚詳情和原因，透露有員工認為今次「最離譜」的是蔡玉玲參與製作的《卓越教室》竟被抽起，因節目已是政府的宣傳節目，質疑：「原來宣傳性節目俾『因港台節目被捕』嘅人掂過，都已經唔播得。」

Cls

香港太多共產走狗

都擺明車馬入黎搞港台

所以話公墓猿連奴才都不如

由頭到尾都唔知仲做黎為乜

其實係咪專登玩大佢，無理由咁on9掛

宣傳節目都唔播得

佢d手段係處長中最on9，完全無藍圖可言，淨係識一味ban，咁港台唔駛拍野，我係工會就全體人員向佢開火，愈禁愈寫，最好禁晒佢，你自己搵節目播飽佢

根本就玩鳩人又玩鳩自已
下面肯定越交越行貨
最後d節目企劃一定越黎越空泛
然後拍d佢唔想要既野
條傻鳩自已度對白劇情同做導演啦

摺埋港台，直接轉播支那cctv

重播或者搬個魚缸出黎啦

李百全呢條真係走狗黎

亂鳩咁黎然後同你講編輯自主屌你老母浪費哂製作人專業心血

其實佢地都唔志在個台仲有無人會睇...

鳩咁黎根本

佢上得呢啲位傻極都有個譜，無人會無的放矢

港台班現任員工肯定唔會俾心機拍政府嘅propaganda
佢要諗辦法清走晒呢班現任員工，然後換啲佢想要嘅人入去
但係港台啲員工好多係公務員，好難話炒走炒
所以最好嘅方法就係搞到有咁亂得咁亂，令到啲員工意興闌柵、自動請辭

唔辭職嗰啲可能都反對管理層，但留得喺到做即係有生活顧慮，咁即係唔敢有太大動作，到時管理層引啲親兵入關溝淡就可以全面控制港台

rthk滅亡就必然
可以做既可能淨返玩到條傻鳩日日朝9晚9去做審查